{
    "question": "Paragraf teks ulasan adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Teks ulasan adalah  suatu teks yang berisi  ulasan, penilaian atau review terhadap suatu karya seperti film, drama atau sebuah buku.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-orang-yang-melaksanakan-salat-idul-adha-t-286",
            "question": "Bagaimana pendapat kamu orang yang melaksanakan salat Idul Adha tetapi mereka tidak kurban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak apa apa , tetap mendapatkan pahala shalat sunah nya ( idul adha ) </p><p>karena berkurban , untuk orang yang mampu kurban </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-tugas-rasul-diutus-ke-muka-bumi-578",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan tugas Rasul diutus ke muka bumi adalah ...     a menyempurnakan akhlak manusia agar memilih orang yang berada \r\nB mengajarkan ilmu agar manusia terbebas dari kebodohan \r\nC membawa kabar gembira dan peringatan agar manusia tidak ada alasan membantah Allah subhanahu wa ta'ala \r\nD mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lima-syarat-wajib-salat-jumat-947",
            "question": "Tuliskan lima syarat wajib salat Jumat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Beragama islam</p><p>\u2022Baligh</p><p>\u2022Tidak gila</p><p>\u2022Laki-laki (wanita tidak wajib salat Jum&#039;at)</p><p>\u2022Sehat jasmani dan rohani</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>shalat Jumat dilaksanakan sebagai.</p><p>a. Islam.</p><p>b. Balligh (Dewasa), anak-anak tidak diwajibkan.</p><p>c. Berakal, orang gila tidak wajib.</p><p>d. Laki Laki, perempuan tidak diwajibkan.</p><p>e. Sehat, orang yang sedang sakit atau berhalangan tidak diwajibkan.</p><p>f. Menetap, (bermukim), orang sedang dalam perjalanan (musafir) tidak wajib.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salin-kalimah-di-handap-ku-aksara-sambung-kekembangan-keur-lalig-538",
            "question": "Salin kalimah di handap ku aksara sambung!\r\n Kekembangan keur laligar di kebon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Yana sareng Rika ameng ka bumi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>itu aksara murda ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-singkatan-dari-ikatan-pemuda-nahdlatul-ulama-490",
            "question": "Apa singkatan dari ikatan pemuda Nahdlatul ulama\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>IPNU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau IPNU untuk yang laki\u00b2.</p><p>kalau IPPNU untuk yang perempuan.</p><p></p><p>semlga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-merupakan-fungsi-dari-lapisan-ionosfir-di-atmosfir-a-732",
            "question": "Berikut yang merupakan fungsi dari lapisan ionosfir di atmosfir adalah ...    A. Melindungi bumi dari cahaya matahari\r\n\r\nB. Melindungi bumi dari sinar ultra violet\r\n\r\nC. Mengatur suhu bumi agar stabil\r\n\r\nD. Sebagai pemantul gelombang radio\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. Sebagai pemantul gelombang radio</strong>\n</p><p>Ionosfer adalah bagian atmosfer yang terionisasi oleh radiasi matahari. Lapisan ini berperan penting bagi keelektrikan atmosfer dan membentuk batas dalam lapisan magnetosfer. Fungsi utamanya, di antara fungsi-fungsi yang dimilikinya, adalah <strong>mempengaruhi rambatan radio ke tempat-tempat yang jauh di muka bumi</strong>.</p><p>sumber:</p><p>https://id.wikipedia.org/wiki/Ionosfer#:~:text=Ionosfer%20adalah%20bagian%20atmosfer%20yang%20terionisasi%20oleh%20radiasi,radio%20ke%20tempat-tempat%20yang%20jauh%20di%20muka%20bumi.</p><p>semoga membantu!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-daulah-umayyah-dipimpin-oleh-muawiyah-bin-abi-sufyan-mengganti-719",
            "question": "1. Daulah Umayyah dipimpin oleh Muawiyah bin Abi Sufyan menggantikan kekhalifahan .... *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ali bin abu Thalib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerena Daulah Umayyah adalah Daulah yg pertam berdiri setelah kekhalifahan Islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-komunikasi-kiwari-boh-kenepikeun-beja-atawa-talatah-dise-852",
            "question": "8. Alat komunikasi kiwari, boh kenepikeun beja atawa talatah disebut ...    a. Telepon b. Surat\r\nc. Telegram\r\nd. Imail\r\n9. Lembaga PBB anu nguruskeun kasehatan nyaeta ...\r\nWho\r\nb. Fao\r\nc. Unicef\r\nd. Unesco\r\n10. Buku paragi nuliskeun ka hadiran siswa di sakola nyaeta ..\r\na. Buku absen\r\nc. Buku piket\r\nb. Buku kehadiran\r\nd. Buku pengajaran\r\n_______________________\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>8.  c.telegram</p><p>9.  c.unicef</p><p>10. b.buku kehadiran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiang-yang-terletak-terletak-pada-deretan-kedua-sebelah-kiri-dan-341",
            "question": "Tiang yang terletak terletak pada deretan kedua sebelah kiri dan kanan pintu tengah adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tiang Tio</p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengenai-alat-musik-bedug-398",
            "question": "Jelaskan mengenai alat musik bedug\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug adalah alat musik tabuh seperti gendang. Bedug merupakan instrumen musik tradisional yang telah digunakan sejak ribuan tahun lalu, yang memiliki fungsi sebagai alat komunikasi tradisional, baik dalam kegiatan ritual keagamaan maupun politik.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug, alat musik yang ditabuh seperti gendang. Senantiasa dikaitkan dengan media panggil peribadatan. Alat musik tradisional yang sudah ada sejak ribuan tahun lalu ini berasal dari Cina. Berawal dari raja Semarang yang meminta pada Laksamana Cheng Ho agar bisa mendengar suara bedug dari mesjid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>MAAF</strong><strong> </strong><strong>KLO</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}